%%
%% This is file `theme/beamerouterthemeUnB.sty',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% UnBeamer.dtx  (with options: `all,outer')
%% 
%% Arquivo gerado automaticamente.
%% 
%% Copyright (C) 2012 by Guilherme N. Ramos (gnramos@unb.br)
%% 
%% Este arquivo pode ser distribuído e/ou modificado conforme:
%%     1. LaTeX Project Public License e/ou
%%     2. GNU Public License.

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/12/01]%

\ProvidesPackage{beamerouterthemeUnB}[2011/08/01 Formatação externa para UnBeamer.]%
\mode<presentation>{
    \setbeamertemplate{navigation symbols}{}%

    % Liberar o nome da subseção a cada nova seção (inseridos automaticamente pelo slide)
    \newcommand{\unbeamer@emptySubSubSecName}{\@ifundefined{subsubsecname}{}{\let\subsubsecname\@empty}}%
    \let\unbeamer@oldSubSection\subsection% http://www.latex-community.org/forum/viewtopic.php?f=31&t=2022&p=7858
    \newcommand{\unbeamer@subsection}[1]{\unbeamer@emptySubSubSecName\unbeamer@oldSubSection{#1}}%
    \newcommand{\unbeamer@subsectionStar}{\unbeamer@emptySubSubSecName\unbeamer@oldSubSection*}%
    \renewcommand{\subsection}{\@ifstar\unbeamer@subsectionStar\unbeamer@subsection}%

    \newcommand{\unbeamer@emptySubSecName}{\@ifundefined{subsecname}{}{\let\subsecname\@empty\unbeamer@emptySubSubSecName}}%
    \let\unbeamer@oldSection\section%
    \newcommand{\unbeamer@section}[1]{\unbeamer@emptySubSecName\unbeamer@oldSection{#1}}%
    \newcommand{\unbeamer@sectionStar}{\unbeamer@emptySubSecName\unbeamer@oldSection*}%
    \renewcommand{\section}{\@ifstar\unbeamer@sectionStar\unbeamer@section}%

    % Definir automaticamente o título do frame conforme a [sub]seção.
    \let\unbeamer@oldbeamer@checkframetitle\beamer@checkframetitle%
    \renewcommand{\beamer@checkframetitle}{%
        \ifnum\c@framenumber>1%
            \frametitle{\secname}%
            \ifx\subsecname\@empty%
            \else%
                \frametitle{\subsecname}%
                \ifx\subsubsecname\@empty%
                \else%
                    \framesubtitle{\subsubsecname}%
                \fi%
            \fi%
            \unbeamer@oldbeamer@checkframetitle%
        \fi%
    }%

    % Formatação do slide. (tamanhos padrões: 12.80cm% \beamer@paperheight 9.60cm)
    \newlength{\unbeamer@halfMarginWidth}\setlength{\unbeamer@halfMarginWidth}{0.0125\paperwidth}%
    \setbeamersize{text margin left=2\unbeamer@halfMarginWidth, text margin right=2\unbeamer@halfMarginWidth}%

    % Definição do conteúdo do rodapé.
    \newlength{\unbeamer@footerheight}\setlength{\unbeamer@footerheight}{\unbeamer@halfMarginWidth}%
    \newcommand{\unbeamerleftfooter}{%
        % rodapé a esquerda, ocupa 25% do espaço.
        \mbox{\hspace*{\unbeamer@halfMarginWidth}\includegraphics[height=2ex]{UnBMarca}}%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}{\ }\insertshortinstitute%
    }%

    \newcommand{\unbeamercentralfooter}{%
        % rodapé central, ocupa 50% do espaço.
        \usebeamerfont{title in head/foot}%
        \ifnum\c@framenumber>1%
            \ifx\insertshorttitle\@empty%
            \else%
                \insertshorttitle%
            \fi%
            \ifx\secname\@empty%
            \else%
                \ifx\insertshorttitle\@empty%
                \else%
                    \ -\ %
                \fi%
                \secname%
            \fi%
        \fi%
    }%

    \newcommand{\unbeamerrightfooter}{%
        % rodapé a direita, ocupa 25% do espaço.
        \usebeamerfont{author in head/foot}%
        \insertframenumber\hspace*{\unbeamer@halfMarginWidth}%
    }%

    \setbeamertemplate{footline}{%
    \leavevmode%
    %\begin{beamercolorbox}[ht=1pt,colsep=1.5pt]{upper separation line foot}
    %\end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth, ht=\unbeamer@footerheight, dp=.5\unbeamer@footerheight, left]{author in head/foot}%
        \unbeamerleftfooter%
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=\unbeamer@footerheight,dp=.5\unbeamer@footerheight,center]{title in head/foot}%
        \unbeamercentralfooter%
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=\unbeamer@footerheight,dp=.5\unbeamer@footerheight,right]{author in head/foot}%
        \unbeamerrightfooter%
    \end{beamercolorbox}%
}%

% -------------- Fix number of frames in footer ------------- %

% Downloaded from http://www-ljk.imag.fr/membres/Jerome.Lelong/latex/appendixnumberbeamer.sty

%% Jérôme LELONG (September 2007)
%%
%% this stuff fixes the frame numbering in beamer when using an appendix such
%% that the slides of the appendix are not counted in the total framenumber

\let\appendixtotalframenumber\empty
\def\mainend{-1}
\let\appendixorig\appendix

\def\appendix{
  \edef\mainend{\theframenumber}
  \immediate\write\@auxout{\string\global\string\@namedef{mainendframenumber}{\mainend}}
  \appendixorig
  \def\inserttotalframenumber{\appendixtotalframenumber}%
  \setcounter{framenumber}{0}
}

\def\pageatend{
  \edef\appendixend{\theframenumber}
  \ifnum\mainend>0%
  \immediate\write\@auxout{\string\global\string\@namedef{appendixtotalframenumber}{\appendixend}}%
  \immediate\write\@auxout{\string\global\string\@namedef{inserttotalframenumber}{\mainend}}%
  \immediate\write\@auxout{\string\@writefile{nav}{\noexpand \headcommand {%
        \noexpand \def\noexpand \inserttotalframenumber{\mainend}}}}%
  \immediate\write\@auxout{\string\@writefile{nav}{\noexpand \headcommand {%
        \noexpand \def\noexpand \appendixtotalframenumber{\appendixend}}}}%
  \else
  \fi
}

\AtEndDocument{\pageatend}
}

\mode<all>

\endinput
%%
%% End of file `theme/beamerouterthemeUnB.sty'.
